湯渣：仇國能解決問題嗎

學聯主席張倩盈在立法會公聽會上說：「我一聽到國歌就想嘔！」聽了這話我呆了半天，國家做錯了什麼事，對她作了怎樣的傷害？怎麼一位大學生對國家有這樣深的仇恨？

這幾天我不斷反覆自問，為何這幾年有些人，特別是年輕人會這般的憎恨中國？活在香港的他們受過什麼苦難，忍受了何種傷害，被剝奪了什麼東西？思前想後，只有兩個字：政改。似乎沒有人想過，政改失敗是因為兩個最大持分者不能尋求共識。國家堅持根據憲法辦事，爭取民主者卻堅持要在《基本法》框架外尋求民主。但有不同意見，便可轉眼間視對方為十惡不赦的仇人嗎？

很多人說他們被壓迫，但我不覺得自己的生活有什麼巨大改變。與廿年前殖民地時代相比，我覺得我更多了自由，核心價值多了一重憲法上和法律上的保障。沒錯，於民主發展的期望上，我們需要有某程度的調節，但我們今天有的民主，是殖民地時代沒有的。今天的有限度民主，只要放眼將來，暫時應該是可以接受的；至少不應轉化成一種仇恨的心態。

除了政治分歧，我們的其他自由、所有核心價值、經濟發展的機緣，就算你不認為比殖民地時代更好，也難以說有重大倒退。沒錯，在曾蔭權的無為之治下，房屋供應出現了很大問題；但這是國家的錯、「一國兩制」的錯嗎？如非，那麼這股無名的仇恨從何而來？最重要的是，這些年輕人不相信中國，不接受「一國兩制」，不願意在特區土壤上生活。這樣的社會如何維繫下去？很想對這位張同學說，不用擔心，你最不願意生活在「一國兩制」下，你可能很快便能如願以償了。

淚

衰十一不能解決問題

灑

仇街好未

躝返雪廠街喊啦屌你老母

因為我哋依家係中國殖民地
所以咪同英治最差果陣冇分別囉

打記者能解決問題嗎？
殖民地時代英國佬會唔會日光日白搶撚左你個記者證再㩒係地下上手扣？

有上連登就答我丫雪廠街大狀

奶共可以解決衰11問題

No, but it’s a start

愛（中）國能解決問題嗎

both are just emotion

冇受到咩壓迫都講得出，我落街行步路都被拖喼黨塞爆條街

呀唔記得大狀係高尚住宅區渣車出入添

閃卡藏西環

解決唔到

所以應該付諸行動搞革命

與未滿16歲少女......

屌你有錢咪大聲講囉 梗係影響唔到架
如果你窮睇下你仲講唔講得出口

很想對這位張同學說，不用擔心，你最不願意生活在「一國兩制」下，你可能很快便能如願以償了。

因為好快變一國一制 ？

咩資源都派晒俾班支那豬，佢仲話冇受到壓迫，條友完全唔了解民生

仇日能解決問題嗎?

睇嚟閃卡擺喺西環解決到問題

厭惡中國係普世價值

湯大狀深明說算仇國 衰11仍然要坐監
所以

愛國能解決問題嗎？

佢都唔洗愁開飯 唔會知道香港人叫苦既原因

真係離地
落街行一轉就知點解

國家做錯了什麼事，對她作了怎樣的傷害？

屌 火都黎埋 劉曉波 李旺陽 近至幾個記者 對港政策 仲唔夠咩？ 真係要打你一身姦左你先叫傷害咩

食屎

奶共可以解決衰十一嗎

由老矇董開始，香港就大倒退

雪廠街大律師

十一哥我偶像
果味野唔係人人都有得試

知你奶共解決咗個問題啦

湯渣講呢句真係夠哂權威
仇國真係解決唔到衰 11

我老母都識話香港人有家無國
你呢個大嘅律師都唔識

愛國都唔見得會解決到

點解我睇成陶國能?

擦鞋，做現代公公就能解決問題

比人渣春袋唔告就算啦

寫呢篇嘢嘅時候，唔知佢惗緊咩呢？

今天的有限度民主，只要放眼將來，暫時應該是可以接受的。

將來

轉軚做狗做到咁徹底應該是第一人

呢條仆街

灑淚能解決問題嗎

他日獨立成功都要拖湯家驊去打靶

國家不斷迫害我地，仲叫我地愛國，收撚皮啦屌你老母

你估佢真係唔知咩

解決貪官共狗

紅黃藍幼兒園可以解決慾火